<resources>
    <string name="app_name">OSIproj</string>
    <string name="empty">OSIproj</string>


    <string name="true_button">True</string>
    <string name="false_button">False</string>
    <string name="next_button">Next</string>
    <string name="show_answer_button">Show Answer</string>
    <string name="error_prev">No prev question</string>

    <string name="V2015_1_1"> В системе клиент-сервер, реализованной с использованием сокетов, подключены и работают три клиентских процесса.
        Обосновать, какое минимальное количество сокетов может быть единовременно открыто у процесса-сервера в этом случае?
    </string>
    <string name="V2015_1_2">Дана ФС, имеющая организацию в виде связного списка. Пусть ссылка в файловом блоке занимает 8 байтов, а размер файлового блока 1024байт.
        Некоторый файл из данной системы содержит текстовую информацию(последовательность байтов, содержащих коды символов). За какое минимальное количество можно прочесть часть текста с 2047 символа до 3072?(считаем, что нумерация символов в тексте начинается с 1)
    </string>
    <string name="V2015_1_3">При сверке целостности ФС i-ый элемент  таблицы занятых блоков равен 3. А i-ый элемент таблицы свободных блоков равен 5.
        Описать последовательность действий, восстанавливающих системную информацию файловой системы.
    </string>
    <string name="V2015_1_4">Перечислить основные шаги инкрементального архивирования файлов.</string>
    <string name="V2015_1_5">Дан 32 разрядный компьютер в котором реализована двухуровневая таблица страниц. Размер страницы 2048 байтов.
        Размер свободной таблицы второго уровня равен 1024 записи. Сколько записей содержит внешняя таблица страниц?
    </string>
    <string name="V2015_1_6">В чем могут проявляться возможности синхронизации при использовании аппарата обмена сообщениями?</string>
    <string name="V2015_1_7">Дать формальное описание семафора Дейкстры, который может использоваься для реализации взаимного исключения.</string>
    <string name="V2015_1_8">Дана ФС, имеющая архитектура аналогчную fs5. Размер ссылки на блок ФС - 4 байта; размер блока - 32 байта.
        Какой предельный размер файла в блоках могут иметь файлы в такой ФС?(указать число)
    </string>
    <string name="V2015_1_9">В некотором компьютере, в котором реализована страничная организация памяти, таблица страниц операционной системы имеет размер 4096 записей.
        Размер страницы 512 байтов. Определите разрядность виртуального адреса для данного случая.
    </string>
    <string name="V2015_1_10">Для каких целей в рассмотренной модели обработки прерываний введена блокировка прерываний?</string>


    <string name="A2015_1_1">Ответ: 1 (только для сервера)</string>
    <string name="A2015_1_2">Ответ: 4 обмена(считывание блоков происходит последовательно)</string>
    <string name="A2015_1_3">Ответ: См. Машбук 4.1.11 Проверка целостности файловой системы(стр 183)</string>
    <string name="A2015_1_4">Ответ: Важно ОПИСАТЬ ЦЕПОЧКУ ДЕЙСТВИЙ
        1)Полное архивирование всех данных 2) Далее архивируем только измененные и новые файлы
    </string>
    <string name="A2015_1_5">Ответ: 2048 (2^11)</string>
    <string name="A2015_1_6">Блокирующие и неблокирующие send и reverce (стр 109) </string>
    <string name="A2015_1_7">Ответ: Бинарный семаор(принамает значения 0 или 1) и дальше Семафор Дейкстры - целочисленная переменная и т.д. UP и DOWN - атомарные операции </string>
    <string name="A2015_1_8">Ответ: 10+(32/4)+(32/4)^2 + (32/4)^3</string>
    <string name="A2015_1_9">Ответ: 21 разряд</string>
    <string name="A2015_1_10">Ответ: Если не использовать блокировку прерывани, то информация, необходимая для обработкиекущего прерывания
    может быть затерта при обработке следующего(неразблокированного) прерывания.
    То есть цель - корректная работа аппарата прерываний</string>

    <string name="ExamV2014_1_1">Структура IP адреса класса C(поля, размеры)</string>
    <string name="ExamV2014_1_2"> Что выведет программа:
int main{
	Int fd[2];
	Pipe (fd);
    Char x[]=”01\n”;
    If (fork()){\n
        Puts(x+1);\n
        Write(fd[1],&#38;x,1);\n
        Wait(NULL);\n
	}\n
    Else{\n
		Write (fd[1],x[1],1);\n
		Read(fd[0],&#38; x,1);\n
		Read(fd[0],&#38;x+1,1);\n
	}\n
	Puts(x);\n
	Return 0;\n
}\n
</string>
    <string name="ExamV2014_1_3">Написать программу. Отец создает два сыновних процесса. Есть два файла, содержимое первого 1й сын должен передать второму, содержимое второго файла 2-й сын должен передать первому. Полученные сыновьями данные должны сохраняться. Использовать 2 канала
    </string>


    <string name="ExamA2014_1_1">Ответ: Сеть - 24, хост - 8 битов(стр 76 Машбук)</string>
    <string name="ExamA2014_1_2">Ответ: 0\n01\n01\n и второй вариант ответа 1\n10\n01\n</string>
    <string name="ExamA2014_1_3">Ответ: код</string>
</resources>
