<resources>
    <string name="app_name">OSIproj</string>
    <string name="empty">OSIproj</string>

      <!-- Коментарий -->

    <string name="true_button">True</string>
    <string name="false_button">False</string>
    <string name="next_button">Next</string>
    <string name="show_answer_button">Show Answer</string>
    <string name="error_prev">No prev question</string>

    <!-- Коллок 2015 -->
    <string name="KollokV2015_1_1"> В системе клиент-сервер, реализованной с использованием сокетов, подключены и работают три клиентских процесса.
        Обосновать, какое минимальное количество сокетов может быть единовременно открыто у процесса-сервера в этом случае?
    </string>
    <string name="KollokV2015_1_2">Дана ФС, имеющая организацию в виде связного списка. Пусть ссылка в файловом блоке занимает 8 байтов, а размер файлового блока 1024байт.
        Некоторый файл из данной системы содержит текстовую информацию(последовательность байтов, содержащих коды символов). За какое минимальное количество можно прочесть часть текста с 2047 символа до 3072?(считаем, что нумерация символов в тексте начинается с 1)
    </string>
    <string name="KollokV2015_1_3">При сверке целостности ФС i-ый элемент  таблицы занятых блоков равен 3. А i-ый элемент таблицы свободных блоков равен 5.
        Описать последовательность действий, восстанавливающих системную информацию файловой системы.
    </string>
    <string name="KollokV2015_1_4">Перечислить основные шаги инкрементального архивирования файлов.</string>
    <string name="KollokV2015_1_5">Дан 32 разрядный компьютер в котором реализована двухуровневая таблица страниц. Размер страницы 2048 байтов.
        Размер свободной таблицы второго уровня равен 1024 записи. Сколько записей содержит внешняя таблица страниц?
    </string>
    <string name="KollokV2015_1_6">В чем могут проявляться возможности синхронизации при использовании аппарата обмена сообщениями?</string>
    <string name="KollokV2015_1_7">Дать формальное описание семафора Дейкстры, который может использоваься для реализации взаимного исключения.</string>
    <string name="KollokV2015_1_8">Дана ФС, имеющая архитектура аналогчную fs5. Размер ссылки на блок ФС - 4 байта; размер блока - 32 байта.
        Какой предельный размер файла в блоках могут иметь файлы в такой ФС?(указать число)
    </string>
    <string name="KollokV2015_1_9">В некотором компьютере, в котором реализована страничная организация памяти, таблица страниц операционной системы имеет размер 4096 записей.
        Размер страницы 512 байтов. Определите разрядность виртуального адреса для данного случая.
    </string>
    <string name="KollokV2015_1_10">Для каких целей в рассмотренной модели обработки прерываний введена блокировка прерываний?</string>


    <string name="KollokA2015_1_1">Ответ: 1 (только для сервера)</string>
    <string name="KollokA2015_1_2">Ответ: 4 обмена(считывание блоков происходит последовательно)</string>
    <string name="KollokA2015_1_3">Ответ: См. Машбук 4.1.11 Проверка целостности файловой системы(стр 183)</string>
    <string name="KollokA2015_1_4">Ответ: Важно ОПИСАТЬ ЦЕПОЧКУ ДЕЙСТВИЙ
        1)Полное архивирование всех данных 2) Далее архивируем только измененные и новые файлы
    </string>
    <string name="KollokA2015_1_5">Ответ: 2048 (2^11)</string>
    <string name="KollokA2015_1_6">Блокирующие и неблокирующие send и reverce (стр 109) </string>
    <string name="KollokA2015_1_7">Ответ: Бинарный семаор(принамает значения 0 или 1) и дальше Семафор Дейкстры - целочисленная переменная и т.д. UP и DOWN - атомарные операции </string>
    <string name="KollokA2015_1_8">Ответ: 10+(32/4)+(32/4)^2 + (32/4)^3</string>
    <string name="KollokA2015_1_9">Ответ: 21 разряд</string>
    <string name="KollokA2015_1_10">Ответ: Если не использовать блокировку прерывани, то информация, необходимая для обработкиекущего прерывания
    может быть затерта при обработке следующего(неразблокированного) прерывания.
    То есть цель - корректная работа аппарата прерываний</string>


    <!-- Kollok 2014_1 -->
    <string name="KollokV2014_1_1">Определение виртуального ресурса(устройства)?</string>
    <string name="KollokV2014_1_2">Когда и где лучшим образом проявляется преимущество ОЗУ с расслоением?</string>
    <string name="KollokV2014_1_3">Минимальные требования к аппаратуре для обеспечения корректного мультипрограммирования?</string>
    <string name="KollokV2014_1_4">Определение семафора Дейкстры?</string>
    <string name="KollokV2014_1_5">Что будет выведено на экран? Обращение к функции вывода прорабатывается атамарно и без буферизации. Все системные вызовы прорабатывают успешно.\n
        int main {\n
        &#160;  int fd[2]; pipe(fd);\n
        &#160;  char x[] = "01\N"\n
        &#160;  if (fork()){\n
        &#160;    puts(x+1);\n
        &#160;    write(fd[1], x, 1);\n
        &#160;    wait(NULL);\n
        &#160;   }else{ write(fd[1], &#38;x[1],1);\n
        &#160;     read(fd[0], x, 1);\n
        &#160;     read(fd[0], x+1, 1);}\n
        &#160;   puts(x);return 0;}\n
    </string>
    <string name="KollokV2014_1_6">В ФС s5fs утерян суперблок. Какая минимальная информация необходима для полного автоматического восстановления всех файлов?</string>

    <string name="KollokA2014_1_1">Ответ: <u>Логическое/виртуальное устройство (ресурс)</u> – устройство/ресурс, некоторые эксплутационные
характеристики которого (возможно все) реализованы программным образом.</string>
    <string name="KollokA2014_1_2">Ответ: При использовании кеширования ОЗУ. При блочных обменах между ОЗУ и КЭШ-буфером.</string>
    <string name="KollokA2014_1_3">Ответ: 1) Аппарат защиты памяти 2) Специальный режим ОС(суперпользователя) 3)Аппарат прерываний(как минимум прерыване по таймеру)</string>
    <string name="KollokA2014_1_4">Семафор - переменная целочисленного типа S, над которой определены операции up(S) и down(S)
    Операция down(S) проверяет значение семафора S, и если оно больше нуля, то уменьшает
    его на 1. Если же это не так, процесс блокируется, причем связанная с заблокированным
    процессом операция down считается незавершенной.
    Операция up(S) увеличивает значение семафора на 1. При этом, если в системе
    присутствуют процессы, блокированные ранее при выполнении down на этом семафоре, один из
    них разблокировывается и завершает выполнение операции down, т.е. вновь уменьшает значение
    семафора. Выбор процесса никак не оговаривается.
    При этом операции up и down являются атомарными (неделимыми), т.е. их выполнение не может быть прервано прерыванием.</string>
    <string name="KollokA2014_1_5">1\N 01\N 01\N или 1\N10\N01</string>
    <string name="KollokA2014_1_6">Ответ: Размер области индексных дескрипторов или их пределеьное кол-во.</string>

    <!--Exam2014_1 -->

    <string name="ExamV2014_1_1">Структура IP адреса класса C(поля, размеры)</string>
    <string name="ExamV2014_1_2"> Что выведет программа:
int main{
	Int fd[2];
	Pipe (fd);\n
    Char x[]=”01\N”;
    If (fork()){\n
        Puts(x+1);\n
        Write(fd[1],&#38;x,1);\n
        Wait(NULL);\n
	}\n
    Else{\n
		Write (fd[1],x[1],1);\n
		Read(fd[0],&#38; x,1);\n
		Read(fd[0],&#38;x+1,1);\n
	}\n
	Puts(x);\n
	Return 0;\n
}\n
</string>
    <string name="ExamV2014_1_3">Написать программу. Отец создает два сыновних процесса. Есть два файла, содержимое первого 1й сын должен передать второму, содержимое второго файла 2-й сын должен передать первому. Полученные сыновьями данные должны сохраняться. Использовать 2 канала
    </string>
    <string name="ExamV2014_1_4">Какими средствами аппарата сокетов обеспечивается реализация ограничения на количество "ожидающих" соединений в модели клиент-сервер?</string>
    <string name="ExamV2014_1_5">На устройствах какого типа невозможно организовать ФС в OC Unix System V?</string>
    <string name="ExamV2014_1_6">Может ли одно и тоже физическое устройство быть представлено в системе и как бай-ориентированное устройство, и как бллок-ориентированное? Обосновать</string>
    <string name="ExamV2014_1_7">Что дает возможность асинхронной организации обмена?</string>
    <string name="ExamV2014_1_8">Что будет выведено на экран, если PID изнчально запущенного процесса 1277? Если возможны несколько вариантов - обосновать и привести все варианты(все системные вызвыв прорабатывают успешно).
        main(){ int pid;\n
        if (fork() == 0) printf("PPID = %d\N", getppid());\n
        else exit(); }
    </string>
    <string name="ExamV2014_1_9">Может ли пользовательский процесс в Unix System V выполняться в режиме ОС? Обосновать ответ.</string>
    <string name="ExamV2014_1_10">Перечислите основные задачи, которые могут решаться при использовании RAID систем.</string>

    <string name="ExamA2014_1_1">Ответ: Код класса 110(3 бита), номер компьютера в сети - байт, номер сети - оставшееся в IP адресе пространство(стр 76 Машбук)</string>
    <string name="ExamA2014_1_2">Ответ: \n0\n01\n01\n либо \n1\n10\n01\n</string>
    <string name="ExamA2014_1_3">Ответ: не должно быть в программе взаимной блокировки</string>
    <string name="ExamA2014_1_4">Ответ: listen() (стр165)</string>
    <string name="ExamA2014_1_5">Ответ: Байт-ориентрованных</string>
    <string name="ExamA2014_1_6">Ответ: Может. Регистрируются два файла устройств, связанных с данным устройством. Один файл - бай-ориентированное устройство(связано с соответствующим драйвером, другой - блок-ориентированное устройство</string>
    <string name="ExamA2014_1_7">Ответ: Совместимость, одновременное выполнение команд процессором с обработкой нескольких обменов</string>
    <string name="ExamA2014_1_8">PPID=1277 или PPID=1 в зависимости от того, как срабатывает планировщик</string>
    <string name="ExamA2014_1_9">Ответ: При обращении к системным вызовам</string>
    <string name="ExamA2014_1_10">1) Увеличение объема\n 2) Увеличение скорости обмена\n 3) Повышение надежности работы</string>


    <!--Exam2014_2 -->

    <string name="ExamV2014_2_1">Написать программу на С. Процесс порождает 2-х сыновей, связанных 2-мя каналами. Первый сын вводит из стандартного устройсва ввода N1 значений в целочисленный массий ARRAY1[N1], второй - вводит N2 значений в ARRAY2[N2].
        Далее 1-ый сын передает содержимое ARRAY1[N1] 2-му сыну через 1-ый канал, 2-ой сын передает содержимое  ARRAY2[N2] 1-му сыну через 2-ый канал.
        Полученное содержимое должно быть сохранено в файлах. N1 и N2 определяются через #define
    </string>
    <string name="ExamV2014_2_2">Сформулировать общее(не являющееся определением процесса в Unix) определение процесса</string>
    <string name="ExamV2014_2_3">Указать преимущества и недостатки ФС, использующих "маленькие" блоки?</string>
    <string name="ExamV2014_2_4">Что определяет размер(кол-во записей) инвертированной таблицы страниц?</string>
    <string name="ExamV2014_2_5">Написать общую формулу пределеьного размера файла в Unix в байтах при условии, что блок имеет размер <u>РАЗМ_БЛОКА</u> байтов, а для адресации блоков используется целое  (int)</string>
    <string name="ExamV2014_2_6">Основные преимущества NUMA систем по сравнению с UMA системами?</string>
    <string name="ExamV2014_2_7">Принципиальное отличие ораганизации файлов устройств от обыкновенных файлов?</string>
    <string name="ExamV2014_2_8">Какая информация может размещаться в области блоков ФС fs5(указать конкретно, ответ - "системная информация" не принимается? </string>
    <string name="ExamV2014_2_9">Что будет выведено на экран? Обращение к функции вывода прорабатывается атамарно и без буферизации. Все системные вызовы прорабатывают успешно.\n
        int main(){\n
        int fd[2]; pipe(fd);\n
        char x;\n
        if (fork()){\n
            puts(\'a\'); \n
            write(fd[1], &#38;x, 1);\n
            wait(NULL);\n
            puts(\'b\');\n
        }\n
        else{\n
            close (fd[1]);\n
            kill(SIGKIL, getppid());\n
            read(fd[0], &#38;x, 1);\n
            puts(\'c\');}\n
        return 0;}\n
    </string>
    <string name="ExamV2014_2_10">Может ли ОС (если может, то как) противодействовать зациклившимя
        процессам в случае, если в системе отсутствует предварительная декларация лимитов времени ЦП для обрабатываемых процессов?
    </string>


    <string name="ExamA2014_2_1">код</string>
    <string name="ExamA2014_2_2">Ответ: процесс - совокупность машинных команд и данных, обрабатываемя в рамках ВС и обладающая правами
    на владение некоторым набором ресурсов.</string>
    <string name="ExamA2014_2_3">Ответ: 1. + Минимизация внутренней фрагментации\n
        2. - Увеличение фрагментации данных по устройству\n
        3. - Увеличение кол-ва системных вызовов при последовательных обменах, снижение эффективности
    </string>
    <string name="ExamA2014_2_4">Ответ: Кол-во записей определяется кол-вом умеющихся в компьютере физических страниц.</string>
    <string name="ExamA2014_2_5">Ответ: (10+РАЗМ_БЛОКА/sizeof(int)) + (РАЗМ_БЛОКА/sizeof(int))^2 + (РАЗМ_БЛОКА/sizeof(int))^3 ) * РАЗМ_БЛОКА</string>
    <string name="ExamA2014_2_6">Ответ: Потенциально большая степень параллелизма(в UMA системах существенно ограичено кол-во процессорных элементов)</string>
    <string name="ExamA2014_2_7">Ответ: Содержимое файла располагается в индексном дескрипторе.</string>
    <string name="ExamA2014_2_8">Ответ: Содержимое блоков файлов, списки свободных блоков файлов системы, ссылки на номера блоков, занимаемых файлами</string>
    <string name="ExamA2014_2_9">Отвтет: с  либо  ас  либо  acb</string>
    <string name="ExamA2014_2_10"><u> За счет переключения с процесса на процесс</u> и изменения приоритетности выделения квантов времени процессам(достаточно первой части ответа) </string>


    <!-- RetakeExam2014 -->
    <string name="RetakeV2014_1_1">Преимущества сегментной организации памяти по сравнению со страничной?</string>
    <string name="RetakeV2014_1_2">Имеется программная система, реализующая модель клиент-сервер с использованием сокетов. К процессу-серверу подключено К клиентов
        Какое минимальное кол-во сокетов будет единовременно открыто на сервер?
    </string>
    <string name="RetakeV2014_1_3">В ФС s5fs утерян суперблок. Какая минимальная информация необходима для полного автоматического восстановления всех файлов?</string>
    <string name="RetakeV2014_1_4">Что означает требование атамарности операций семафора Дейкстры?</string>
    <string name="RetakeV2014_1_5">Основная характеристика жадных алгоритмов (например SSTF алгоритм планирования дисковых обменов)?</string>
    <string name="RetakeV2014_1_6">Какую модель организации программной системы иллюстрирует задача "спящий парикмахер"?</string>
    <string name="RetakeV2014_1_7">Чему равно кол-во записей в таблице страниц(в "прямой")?</string>
    <string name="RetakeV2014_1_8">Перечислить состояния, в которых может находиться процесс, обрабатываемый в мультипрограммном режиме.</string>
    <string name="RetakeV2014_1_9">Описать, что произойдет с процессом\n
        int main(int argc, char **argv){\n
          int fd[2], buf; pipe(fd);buf=1;\n
          if (fork()){write(fd[1], &#38;buf, sizeof(int));}\n
          else { while(read(fd[0], &#38;buf, sizeof(int))){buf++};\n
            printf("%d\N", buf);}\n
        }
    </string>
    <string name="RetakeV2014_1_10">Написать программу на С выводящую на стандартное устройство вывода порядковые номера пришедших в процесс сигналов SigUSR (1ый и 2ой) </string>

    <string name="RetakeA2014_1_1">Ответ: 1) Простая аппаратная реализация(аппаратная таблица сегментов)\n
    2)Возможность адресной поддержки логической структуры виртуальной памяти процесса(кодоввая часть, данные, стек, динамическая память и пр.
    </string>
    <string name="RetakeA2014_1_2">Ответ: K+1</string>
    <string name="RetakeA2014_1_3">Ответ: Размер области индексных дескрипторов(или их предельное кол-во)</string>
    <string name="RetakeA2014_1_4">Ответ: Если операция начала выполняться, то ее невозможно прервать до завершения.</string>
    <string name="RetakeA2014_1_5">Ответ: На каждой операции осуществялется поиск оптимального решения.</string>
    <string name="RetakeA2014_1_6">Ответ: Клиент-сервере с ограничением на длну очереди</string>
    <string name="RetakeA2014_1_7">Ответ: Максимальному кол-ву виртуальных страниц допустимых в процессе.</string>
    <string name="RetakeA2014_1_8">Ответ: 1) Исполнение процессором\n
        2) Ожидание обмена\n
        3)Ожидание предоставления процессора для выполнения
    </string>
    <string name="RetakeA2014_1_9"> Ответ: 1) Родительский процесс выполнит действия и завершится\
        2) Сыновний процесс считает информацию из канала и зависнет(в нем не закрыт "пишущий" дескриптор канала и read будет ожидать его закрытия).
    </string>
    <string name="RetakeA2014_1_10">----</string>

    <!--Exam2014_2 -->
    <string name="ExamV2013_1_1">Когда и где наилучшим образом проявляется преимущество ОЗУ с расслоением?</string>
    <string name="ExamV2013_1_2">Основное преимущество в использовани инвертированных таблиц страниц?</string>
    <string name="ExamV2013_1_3">Написать общую формулу пределеьного размера файла в Unix в байтах при условии, что блок имеет размер <u>РАЗМ_БЛОКА</u> байтов, а для адресации блоков используется целое  (int)</string>
    <string name="ExamV2013_1_4">Основная характеристика жадных алгоритмов (например SSTF алгоритм планирования дисковых обменов)?</string>
    <string name="ExamV2013_1_5">Перечислить все преимущества использования RAID 0?</string>
    <string name="ExamV2013_1_6">Указать основные принципы организации двухуровневой системы квотирования блоков ФС?</string>
    <string name="ExamV2013_1_7">Основное отличие Полновесных процессов от Легковесных?</string>
    <string name="ExamV2013_1_8">Что означает требование атамарности операций семафора Дейкстры?</string>
    <string name="ExamV2013_1_9">Какая информация может размещаться в области блоков ФС fs5(указать конкретно, ответ - "системная информация" не принимается?</string>
    <string name="ExamV2013_1_10">Что будет выведено на экран? Обращение к функции вывода прорабатывается атамарно и без буферизации. Все системные вызовы прорабатывают успешно.\n
        int main {\n
          int fd[2]; pipe(fd);\n
          pid_t pid; int x = 1;\n
          if (pid = fork() > 0){\n
          close(fd[1]); kill(pid, SIGKILL);\n
          read(fd[0], &#38;x, sizeof(int));\n
          wait(NULL);\n
        }else{x = 2;\n
        write(fd[1], &#38;x, sizeof(int));\n
        x = 3;}\n
        printf("%d",x); return 0;}

    </string>

    <string name="ExamA2013_1_1">Ответ: при использовании кэширования ОЗУ. При блочных обмеах между ОЗУ и кэш-буфером.</string>
    <string name="ExamA2013_1_2">Ответ: Нет необходимости перегрузки и сохранения таблиц страниц при смене обрабатываемых процессов.</string>
    <string name="ExamA2013_1_3">Ответ: (10+РАЗМ_БЛОКА/sizeof(int)) + (РАЗМ_БЛОКА/sizeof(int))^2 + (РАЗМ_БЛОКА/sizeof(int))^3 ) * РАЗМ_БЛОКА</string>
    <string name="ExamA2013_1_4">Ответ: На каждой операции осуществялется поиск оптимального решения.</string>
    <string name="ExamA2013_1_5">Ответ: 1) Увеличение суммарного объема устройства.\n 2) Увеличение скорости обмена за счет "расслоения" информации между независимыми устройствами.</string>
    <string name="ExamA2013_1_6">Ответ: Жесткие квотры(лимиты) не превышаются никогда. гибкие квоты можно превышать, но после этого включается
        обратный счетчик предупреждений. Пока счетчик > 0, при каждой регистрации пользователя в системе, он получает предупреждение,
        если счеетчик = 0, пользователь плокируется.
    </string>
    <string name="ExamA2013_1_7">Овтет: Используют защищенные области ОЗУ.</string>
    <string name="ExamA2013_1_8">Ответ: Если операция начала выполняться, то ее невозможно прервать до завершения.</string>
    <string name="ExamA2013_1_9">Содержимое блоков файлов, списки свободных блоков файлов системы, ссылки на номера блоков, занимаемых файлами</string>
    <string name="ExamA2013_1_10">Ответ: 1 либо 2 либо 32</string>







</resources>
